[IContinental]  
[Fundamentos de programación IDL3]  

* Calcular la suma de los números naturales desde 1 hasta n.    
* Realizar un algoritmo que permita pedir 10 números naturales y determine e imprima cuantos son pares, impares, positivos y negativos.  
* Hacer un programa que permita ingresar un conjunto de N números naturales y mostrar como resultado:  
	* Porcentaje de números menores que 15.  
	* Porcentaje de números mayores de 50.  
	* Porcentaje de números comprendidos entre 25 y 50.  
	* Porcentaje de números que no cumple ninguna condición.  
* De una lista de N números determinar simultáneamente el máximo y mínimo número.  
* Dada N notas calcular el promedio de las notas aprobadas y el promedio de las notas desaprobadas.  
* Dado N y X calcular:  
	* `x1/1 + x3/3 + x5/5 +...........+ x(2n) - 1`   
* Crea una aplicación que pida un número y calcule su factorial (El factorial de un número es el producto de todos los enteros entre 1 y el propio número y se representa por el número seguido de un signo de exclamación.  
	* `¡Por ejemplo 5! = 1 x 2 x 3 x 4 x 5 = 120)`  
* En un supermercado un cajero captura los precios de los artículos que los clientes compran e indica a cada cliente cual es el monto de lo que deben pagar. Al final del día le indica a su supervisor cuanto fue lo que cobro en total a todos los clientes que pasaron por su caja.  
* A una fiesta asistieron personas de diferentes edades y sexos. Construir un algoritmo donde se ingrese los datos de los N asistentes. El sistema debe permitir al menos el ingreso los datos de una persona y solicitar si se desea registrar a otra. Calcular:    
	* Cuantas personas asistieron a la fiesta  
	* Cuantos hombres y cuantas mujeres  
	* Promedio de edades por sexo  
	* La edad de la persona más joven que asistió   
* Calcular la suma siguiente utilizando arrays:  
	* `100 + 98 + 96 + 94 + . . . + 0` en este orden.  

---

## Recursos

* [Estructura Repetitiva REPETIR](https://youtu.be/ZNkHWaiBEvA)  
* [Estructura Repetitiva MIENTRAS (WHILE)](https://youtu.be/5tQCplowM54)  